美對華發「限核令」 禁向中廣核出口民用技術

2018年10月13日

美對華發「限核令」
禁向中廣核出口民用技術

中廣核集團承建內地首座海上浮動式核電站，震驚中外。

中美貿易戰擴大，兩國軍事關係緊張，中美核技術角力亦告升級。

美國炮轟北京非法獲取美國核技術，以作軍事及商業用途，包括在南海爭議水域島嶼使用浮動核電站技術，美方為此調整對華核政策，周四頒佈對華「限核令」，加強對華民用核技術的出口控制，禁止向中廣核集團輸出美國民用核技術、設備及材料。

該份題為〈美國對華民用核能合作政策框架〉的文件，美能源部於美東時間周四發出，禁止美企對中廣核出口民用核技術、設備及材料。

美能源部表示，對中廣核及其所屬或相關單位，申請的新技術、設備及材料出口許可或延長出口許可，一律予以「否決假設」，直至中廣核2016年涉與美籍華人何則雄串謀在中國境內製造「特別核物料」，被美方控以違反美國《原子能源法》的案件，獲得解決為止。

北京被指從未放棄對台動武。

斥華不當使用

該宗轟動海內外的涉華案件，美籍華人何則雄涉違規向中方提供核物料等，與中廣核雙雙被美方起訴。何去年8月和控方達成認罪協議，判監2年及罰款2萬美元（15.6萬港元）等。

至於非中廣核的中間商和最終用戶，美國政府將採取逐案審查的方法，以評估民用核技術轉為軍事用途的風險，以及對美國國家和經濟安全等所帶來的風險。

此外，美國能源部對華的限核令，不僅劍指中廣核，連出口輕水式反應堆、非輕水式先進反應堆以及明年1月1日以後的新技術轉讓，亦一律禁止美企對華出口。

能源部長佩里（Rick Perry）發表聲明強調，中方透過美中民用核能合作已有管道以外的途徑取得美方核技術，對美國國家安全帶來的可能後果，美方不能忽視。

美方官員表示，新規定立即生效。美方強調，新限制措施並非全面禁止對華出口核技術，但表示美國將要求更高程度的保證，核技術不會被不當使用。

美國《華爾街日報》引述美方官員稱，鑑於中國政府及中國國有企業的動作，美國國家安全委員會（National Security Council）去年牽頭，對美國對華核政策進行評估，作出有必要調整政策的結論。

他們指出，有證據顯示，中國加緊以非法途徑獲取美國核技術，以作軍事及商業用途，當作除用於南海島嶼浮動核電站外，也用來發展航空母艦和潛艇，甚至以不當方式將美國核技術轉移給其他國家。

路透社/法新社/《華爾街日報》

上一則
上一則
性侵案未甩身 劉強東偕妻英國放閃

下一則
下一則
美向台售武趨常態化

美向台售武趨常態化

聯合國禁台灣人參觀總部

支那核技術好似好多係來自法國佬架喎

bill gay之前好似話同支那「合作」，研發第四代「民用」核技術

核技術就核技術 邊會有民用架